.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--v--Vampiric-Touch:

Вампирское касание (`Vampiric Touch <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=354>`_) / Закл. 3
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- некромантия
- смерть
- негативное

**Обычай**: арканный, сакральный, оккультный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: касание

**Цели**: 1 живое существо

**Спасбросок**: простое Стойкости

----------

Ваше прикосновение вытягивает жизненную силу из цели, чтобы усилить себя.
Вы наносите 6d6 негативного урона цели.
Вы получаете временные Очки Здоровья равные половине негативного урона полученных целью (после применения сопротивлений и т.п.).
Вы теряете любые оставшиеся временные ОЗ после 1 минуты.

----------

**Усиление (+1)**: Урон увеличивается на 2d6.





.. include:: /helpers/actions.rst